* **Cyclonus**: lojalny, ale bezwzględny wojownik, charakteryzujący się niezachwianym oddaniem dla swojego lidera.
* **Optimus Prime**: odważny lider, symbolizujący sprawiedliwość i poświęcenie dla ochrony wszystkich form życia.
* **Megatron**: ambitny i potężny przywódca Decepticonów, dążący do dominacji nad wszechświatem za wszelką cenę.
* **Bumblebee**: odważny i lojalny wojownik, znany z niezachwianej odwagi i optymizmu pomimo przeciwności.
* **Starscream**: przebiegły i ambitny drugi w dowództwie Decepticonów, stale spiskujący, by przejąć władzę.
* **Soundwave**: tajemniczy i lojalny oficer Decepticonów, specjalista od komunikacji i szpiegostwa.
* **Shockwave**: zimnokrwisty i logiczny naukowiec Decepticonów, kierujący się logiką ponad wszystko.
* **Ironhide**: twardy i nieustraszony weteran Autobotów, zawsze gotowy stanąć w obronie swoich przyjaciół.
* **Jazz**: charyzmatyczny i kulturalny, pełen entuzjazmu i miłośnik muzyki, często pełniący rolę specjalisty od operacji specjalnych.
* **Ratchet**: oddany i doświadczony medyk Autobotów, który zawsze stawia dobro innych na pierwszym miejscu.
* **Grimlock**: potężny i niepokorny lider Dinobotów, słynący z siły i niechęci do autorytetów.
* **Prowl**: strategiczny i analityczny, znany z bycia głównym strategiem Autobotów.
* **Skywarp**: szybki i nieprzewidywalny wojownik Decepticonów, mający zdolność teleportacji.
* **Blaster**: entuzjastyczny i energiczny wojownik Autobotów, specjalizujący się w komunikacji i walki elektronicznej.
* **Wheeljack**: wynalazca i mechanik Autobotów, słynący z tworzenia innowacyjnych, choć czasem niebezpiecznych gadżetów.
* **Ultra Magnus**: niezłomny i odpowiedzialny wojownik, często pełniący rolę dowódcy w nieobecności Optimusa Prime'a.
* **Galvatron**: nieobliczalny i potężny, przemieniona wersja Megatrona o jeszcze większej sile i żądzy władzy.
* **Hot Rod/Rodimus Prime**: impulsywny i odważny, który dorasta do roli lidera, stając się Rodimus Prime.
* **Arcee**: odważna i zdeterminowana wojowniczka Autobotów, nie ustępująca męskim kolegom na polu bitwy.
* **Devastator**: przerażająca fuzja kilku Decepticonów Constructicons, stająca się potężnym i niszczycielskim combinerem.
* **Mirage**: elegancki i rezolutny, specjalista od infiltracji Autobotów, używający swojej zdolności do stawania się niewidzialnym.
* **Komisarz Gordon**: niezłomny i prawy stróż prawa w Gotham, nieustannie walczący z korupcją i przestępczością, będąc cennym sojusznikiem Batmana.
* **Calendar Girl**: zdradzona i obsesyjna antagonistka, która wykorzystuje tematyczne zbrodnie związane z kalendarzem, by zemścić się za krzywdy przeszłości.
* **Batman/Bruce Wayne**: skomplikowany i zdeterminowany bohater, walczący z przestępczością w Gotham z osobistej tragedii, będący symbolem strachu dla przestępców.
* **Joker**: nieprzewidywalny i chaotyczny główny antagonista Batmana, symbolizujący absolutne zło i anarchię.
* **Catwoman/Selina Kyle**: złożona antybohaterka i czasami sojusznik Batmana, balansująca między przestępczością a sprawiedliwością z własnym kodeksem honorowym.
* **Harley Quinn**: była psychiatra przemieniona w kolorową i niebezpieczną przestępczynię, lojalna wobec Jokera, ale stopniowo zdobywająca własną niezależność.
* **Two-Face/Harvey Dent**: tragiczny antagonista, którego osobowość rozdzieliła się po nieszczęśliwym wypadku, stale oscylujący między dobrem a złem.
* **Penguin/Oswald Cobblepot**: przestępczy mózg o wyszukanym stylu, wykorzystujący swoje wpływy i zasoby do dominacji w przestępczym świecie Gotham.
* **Riddler/Edward Nygma**: obsesyjny geniusz z miłością do zagadek i gier umysłowych, wykorzystujący swoją inteligencję do przestępstw i wyzwań rzuconych Batmanowi.
* **Poison Ivy/Pamela Isley**: ekoterrorystka o głębokiej empatii do roślin i natury, wykorzystująca swoje botaniczne umiejętności do walki z percepcją krzywdy środowiska.
* **Robin/Dick Grayson**: optymistyczny i lojalny protegowany Batmana, symbolizujący nadzieję i odwagę, który ewoluuje w samodzielnego bohatera jako Nightwing.
* **Alfred Pennyworth**: wierny i mądry opiekun Bruce'a Wayne'a, oferujący wsparcie emocjonalne i logistyczne jako niezastąpiona figura rodzicielska i sojusznik.
* **Durandal**: charyzmatyczny i manipulujący przywódca, dążący do stworzenia nowego porządku świata za pomocą zaawansowanej technologii i genetyki.
* **Rau Le Creuset**: tajemniczy i skomplikowany antagonistka, prowadzony przez głębokie poczucie zdrady i pragnienie zemsty na świecie, który uważa za skorumpowany.
* **Kira Yamato**: idealistyczny i zdolny pilot, walczący o pokój i sprawiedliwość, stawiając czoło moralnym dylematom wojny.
* **Athrun Zala**: lojalny i skonfliktowany żołnierz, rozdarty między obowiązkiem a przyjaźnią, poszukujący prawdy za cenę osobistych poświęceń.
* **Lacus Clyne**: pokojowa i wpływowa działaczka, wykorzystująca swój głos i wpływy do promowania pokoju i zrozumienia między skonfliktowanymi stronami.
* **Asuka Langley Soryu**: silna i niezależna, ale również skomplikowana pilotka z "Neon Genesis Evangelion", walcząca ze swoimi wewnętrznymi demonami.
* **Lelouch Lamperouge**: strategiczny i charyzmatyczny rewolucjonista z "Code Geass", wykorzystujący swoje zdolności do walki o lepszy świat.
* **Edward Elric**: zdeterminowany i odważny alchemik z "Fullmetal Alchemist", poszukujący sposobu na naprawienie błędów przeszłości.
* **Spike Spiegel**: beztroski i głęboko filozoficzny łowca nagród z "Cowboy Bebop", żyjący według własnych zasad.
* **Naruto Uzumaki**: niezłomny i pełen optymizmu ninja z "Naruto", dążący do uznania i spełnienia swoich marzeń.
* **Monkey D. Luffy**: nieskrępowany i niezwykle odważny pirat z "One Piece", poszukujący przygód i One Piece, największego skarbu na świecie.
* **Goku (Son Goku)**: nieskończenie silny i dobroduszny wojownik z "Dragon Ball", zawsze gotowy stawić czoła wyzwaniom i chronić Ziemię.
